《**读者**》為[中国发行量最大的](../Page/中国.md "wikilink")[杂志之一](../Page/杂志.md "wikilink")，半月刊，由[甘肃人民出版社出版发行](../Page/甘肃人民出版社.md "wikilink")。《读者》属于[文摘类杂志](../Page/文摘.md "wikilink")，自身只发表少量原创内容，大多数文章通过摘取其他报刊杂志并支付稿酬来发表。

## 概述

《读者》1981年於[兰州创刊](../Page/兰州.md "wikilink")，原名《读者文摘》，但因与[美国](../Page/美国.md "wikilink")《[读者文摘](../Page/读者文摘.md "wikilink")》（*Reader's
Digest*）发生[商标权](../Page/商标权.md "wikilink")[纠纷](../Page/纠纷.md "wikilink")，於1993年7月改为现在的《读者》一名。

《读者》月发行量达800万份，刊物发行量居中国第一，世界综合类期刊第四。並同時发行[盲文版](../Page/盲文.md "wikilink")、[少數民族](../Page/少數民族.md "wikilink")[文字版](../Page/文字.md "wikilink")（维文版、藏文版）及[正體中文版](../Page/正體中文.md "wikilink")。有子刊物《[读者欣赏](../Page/读者欣赏.md "wikilink")》、《[读者·原创版](../Page/读者·原创版.md "wikilink")》、《[读者·乡土人文版](../Page/读者·乡土人文版.md "wikilink")》、《[读者·校园版](../Page/读者·校园版.md "wikilink")》。2007年“读者网”。

《读者文摘》刊名由著名[书法家](../Page/书法家.md "wikilink")[赵朴初题写](../Page/赵朴初.md "wikilink")。改为《读者》後，仍沿用赵朴初的[题字](../Page/题字.md "wikilink")。

《读者》子公司读者甘肃数码科技有限公司曾于2010年5月发布了**读者电纸书**，型号为DZ60A，DZ60B，DZ60C。其中DZ60A、B中可以免费下载前4年的《读者》、前五年的《读者·原创版》以及《读者·乡土人文版》《读者精华卷》《读者丛书》《读者原创版丛书》《读者增刊》等168册杂志。DZ60C中内置由三十年的《读者》杂志，此外，还内置了500本图书、3000篇高考优秀作文和“读者的挚爱诗文音乐朗诵会”朗诵音频。\[1\]但由于价格较为高昂且关注度不高，读者电纸书已经基本退出市场。

## 发行

### 数字出版

2010年，《读者》手机杂志开始试运营。2010年11月，读者出版集团成为首批获得[新闻出版总署电子书出版资质的四家传统出版社之一](../Page/新闻出版总署.md "wikilink")，同时获得了电子书内容复制、总发行的牌照，成为制定电子书标准的发起单位。2010年12月24日，读者网开始运营。\[2\]

此外，《读者》以及其子刊可以在[亚马逊](../Page/亚马逊中国.md "wikilink")[Kindle商店](../Page/Kindle.md "wikilink")、蜘蛛网等线上电子书销售网站购买到。

### 台湾

2010年8月，[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[行政院新聞局核准](../Page/行政院新聞局.md "wikilink")《读者》在台灣發行，許可字號為「局版台陸誌字第一號」，是第一個獲准在台發行的中國大陸期刊。該雜誌將發行[正體中文版本並調整內容以適應台灣讀者的閱讀喜好](../Page/正體中文.md "wikilink")\[3\]。

## 参见

  - [读者文摘](../Page/读者文摘.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [意林](../Page/意林.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部链接

  - [读者网](http://www.duzhe.com/)
  - [讀者雜誌](http://www.readers.xcom.tw/)
  - [讀者雜誌粉絲團](https://www.facebook.com/readers88)的[Facebook頁面](../Page/Facebook.md "wikilink")

[Category:中华人民共和国月刊](../Category/中华人民共和国月刊.md "wikilink")
[Category:甘肃媒体](../Category/甘肃媒体.md "wikilink")
[Category:中国文化之最](../Category/中国文化之最.md "wikilink")
[Category:1981年建立](../Category/1981年建立.md "wikilink")

1.
2.
3.